港交所將與美國證券存管結算公司(DTCC)合作！

說好的制裁港交所

路透香港11月24日 - 香港交易所 週二稱，計劃於2022年第一季正式推出新平台“HKEX Synapse”，以幫助參與滬深港通北向交易的國際機構投資者加快結算流程，並吸引更多投資者加入滬深港通。

港交所將與美國證券存管結算公司(DTCC)合作，將Synapse與DTCC的機構交易處理服務連接起來。通過這種整合，全球投資者和港交所參與者在Synapse平台上既可利用DTCC綜合分倉匹配平台服務，又可實現交易確認和結算通知流程的自動化。

“Synapse將幫助參與滬深港通北向交易的國際機構投資者更好地管理跨時區交易後流程，尤其是方便他們滿足內地證券市場的T+0結算週期要求。”港交所並稱。

自滬深港通推出以來，尤其是在中國內地A股納入全球主要指數之後，機構投資者對滬深港通北向交易的參與度持續增長。滬深港通今年首三季度北向交易日均成交額創新高，達900億元人民幣，較2019年同期增長一倍以上。

通過DAML智能合約，Synapse將能夠為結算業務鏈上的各方同時設定結算指令並通知狀態更新，從而允許多方共同處理結算流程，併為市場參與者大大提高結算流程的透明度。

港交所指，Synapse是一項可選服務，預計2021年開始邀請用户進行測試，2022年第一季度正式投入使用，並將通過DTCC的機構交易處理服務提高滬深港通北向交易的全球影響力，有望進一步推動中國內地A股市場的對外開放。

目前，全球52個市場中的6,000多家機構客户，已使用DTCC的機構交易處理服務。（完）

手足

Cctoy

應該好似台灣咁，同美國聯系，好過自殺